# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, DataCanvas
# This file is distributed under the same license as the DingoFS package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version:  DingoFS\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-30 10:29+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-06-05 15:28+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/contributing/contributing.md:19
#: b2d8744c50e043fb93cfa17f0070c8dc
msgid "Contributing"
msgstr "贡献指南"

#: ../../source/contributing/contributing.md:21
#: 70d82092a64b47e0afbacc2559e64761
msgid ""
"Contributions are welcome and are greatly appreciated! Every little bit "
"helps, and credit will always be given."
msgstr "欢迎大家踊跃投稿，我们将不胜感激！点滴之助，必有回报。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:24
#: f1cef6256e004fd9ab885d2c5df77e25
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: ../../source/contributing/contributing.md:26
#: e1ca905824694fe5998a443e5ec22321
msgid "[Contributing](#contributing)"
msgstr "[贡献](#contributing)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:27
#: 2153ffc0f01d49f98fd830622511f409
msgid "[Table of Contents](#table-of-contents)"
msgstr "[目录](#table-of-contents)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:28
#: f90b1bca4f4147d191b66d3ffa25e170
msgid "[Types of Contributions](#types-of-contributions)"
msgstr "[贡献类型](#types-of-contributions)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:29
#: caa9ddb110104965932dcdb7d2587cad
msgid "[Report Bug](#report-bug)"
msgstr "[报告错误](#report-bug)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:30
#: 1f636b55559d48e688838ec34b2e93f7
msgid "[Submit Ideas or Feature Requests](#submit-ideas-or-feature-requests)"
msgstr "[提交想法或功能请求](#submit-ideas-or-feature-requests)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:31
#: a9d530dc051345879d71ebbbe6925d72
msgid "[Fix Bugs](#fix-bugs)"
msgstr "[修复错误](#fix-bugs)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:32
#: 852a79ed491143fcbdc9ce44a74ddbc7
msgid "[Implement Features](#implement-features)"
msgstr "[实施功能](#implement-features)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:33
#: aea44267d38741f682ea4342678bcf59
msgid "[Improve Documentation](#improve-documentation)"
msgstr "[改进文档](#improve-documentation)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:34
#: da53a8c0ec0d433681fc427f3880d346
msgid "[Ask Questions](#ask-questions)"
msgstr "[提问](#ask-questions)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:35
#: 1dc8052a0c0544a891281c813a62e07e
msgid "[Pull Request Guidelines](#pull-request-guidelines)"
msgstr "[拉取请求指南](#pull-request-guidelines)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:36
#: 6de40b65b13c42b894e4c22b5c3dde09
msgid "[Protocol](#protocol)"
msgstr "[规程](#protocol)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:37
#: c4cd47c321c747da902d9c863faeb446
msgid "[Authoring](#authoring)"
msgstr "[编写](#authoring)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:38
#: d926cf2ea220400bb493e71789571d57
msgid "[Reviewing](#reviewing)"
msgstr "[检查](#reviewing)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:39
#: 7d9a5bdb7ba44edd902f259e6122a5d4
msgid "[Merging](#merging)"
msgstr "[合并](#merging)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:40
#: 021df407f02e422aa27d1dbb88e397b4
msgid "[Post-merge Responsibility](#post-merge-responsibility)"
msgstr "[合并后的任务](#post-merge-responsibility)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:41
#: f11f324865624d818fa0a799225c04fb
msgid "[Managing Issues and PRs](#managing-issues-and-prs)"
msgstr "[管理问题和 PR](#managing-issues-and-prs)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:42
#: b2504b27823f40d28205987443690674
msgid ""
"[Setup Local Environment for Development](#setup-local-environment-for-"
"development)"
msgstr "[设置本地开发环境](#setup-local-environment-for-development)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:44
#: aabe65577080489d82bc127b5af4c290
msgid "Types of Contributions"
msgstr "贡献类型"

#: ../../source/contributing/contributing.md:46
#: 808be845b5f94c368a7b75ae2f1d98bd
msgid "Report Bug"
msgstr "报告错误"

#: ../../source/contributing/contributing.md:48
#: 09effea9d8ab450daae7bb8173cd2d64
msgid ""
"The best way to report a bug is to file an issue on GitHub. Please "
"include:"
msgstr "报告错误的最佳方式是在 GitHub 上提交问题。请包括："

#: ../../source/contributing/contributing.md:50
#: 563dc136341c4f429a687f3db5e0f8e5
msgid "Your operating system name and version."
msgstr "您的操作系统名称和版本。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:51
#: d61bfad0aa51421ca6ee02c2d9bf863c
msgid "Dingofs version."
msgstr "Dingo 数据库版本。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:52
#: 4e200809d8454b03a0c81ad4469a12f0
msgid "Detailed steps to reproduce the bug."
msgstr "重现错误的详细步骤。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:53
#: b2f86ac7f5094f58b6183e803ed1d51b
msgid ""
"Any details about your local setup that might be helpful in "
"troubleshooting."
msgstr "有关您本地设置的任何详细信息，这些信息可能有助于故障排除。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:55
#: 31d818a32fc849b8a5cc454ccf4a02aa
msgid "Submit Ideas or Feature Requests"
msgstr "提交想法或功能请求"

#: ../../source/contributing/contributing.md:57
#: e3e0b575295e4e6b9802af78b272bc77
msgid "The best way is to file an issue on GitHub:"
msgstr "最好的方法是在 GitHub 上提交问题："

#: ../../source/contributing/contributing.md:59
#: 9503aed9be0b43ffac006f166fdff520
msgid "Explain in detail how it would work."
msgstr "请详细解释如何操作。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:60
#: d2f04eb7a96b4ad9ad75f013bd529b32
msgid "Keep the scope as narrow as possible, to make it easier to implement."
msgstr "尽可能缩小范围，以便于实施。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:61
#: 315ee5288457429c918a70338fa59a42
msgid ""
"Remember that this is a volunteer-driven project, and that contributions "
"are welcome :)"
msgstr "请记住，这是一个由参与者推动的项目，欢迎大家踊跃投稿：)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:63
#: 87251878cdfd43dab004c9b66fe18d89
msgid ""
"For large features or major changes to codebase, please create **dingofs "
"Improvement Proposal (DIP)**. See template from "
"[DIP-0](https://github.com/dingodb/dingofs/issues)"
msgstr ""
"对于大型功能或代码库的重大变更，请创建 **DingoFS 改进提案 (DIP)**。请参见 "
"[DIP-0](https://github.com/dingodb/dingofs/issues) 中的模板。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:65
#: bba137d3a3ad4ceebe74a6d1d6f4a955
msgid "Fix Bugs"
msgstr "修复错误"

#: ../../source/contributing/contributing.md:67
#: 38ed012a212d4914a4be6443cccd0d84
msgid ""
"Look through the GitHub issues. Issues tagged with `#bug` are open to "
"whoever wants to implement them."
msgstr "查看 GitHub 上的问题。标有` #bug` 的问题对任何想实现它们的人开放。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:70
#: d8fbf4d23bdf4d7b8e12561aca173ad3
msgid "Implement Features"
msgstr "实施功能"

#: ../../source/contributing/contributing.md:72
#: e3aff8957d474898bdb4509e9909b951
msgid ""
"Look through the GitHub issues. Issues tagged with `#feature` is open to "
"whoever wants to implement it."
msgstr "查看 GitHub 上的问题。标有 ` #feature` 的问题对任何想实现它的人开放。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:75
#: cd128281cc9448c790686060ff4799d9
msgid "Ask Questions"
msgstr "提问"

#: ../../source/contributing/contributing.md:77
#: 0cec68694ed047ad85dd89b72a0fbd77
msgid ""
"There is a dedicated on [Mailing list](mailto:dingofs@zetyun.com). Please"
" use it when asking questions."
msgstr "在 [Mailing list](mailto:dingofs@zetyun.com) 上有专人负责解答您的问题。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:79
#: b46e9585fc0f45079d219f21a76460fa
msgid "Pull Request Guidelines"
msgstr "拉取请求指南"

#: ../../source/contributing/contributing.md:81
#: 6380e4d3f8d547f5b9bb3b745bc28b74
msgid "A philosophy we would like to strongly encourage is"
msgstr "我们要大力提倡的理念是"

#: ../../source/contributing/contributing.md:83
#: 0c3d17647b8c439ba0a9d3f7b503d6e7
msgid "Before creating a PR, create an issue."
msgstr "在创建 PR 之前，先创建一个问题。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:85
#: 40f2220e73a445dcbcef3ddd623f980e
msgid "The purpose is to separate problem from possible solutions."
msgstr "目的是将问题与可能的解决方案区分开来。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:87
#: e2c6c50d63964aa7b0f1f491a27f99a2
msgid ""
"**Bug fixes:** If you’re only fixing a small bug, it’s fine to submit a "
"pull request right away but we highly recommend to file an issue "
"detailing what you’re fixing. This is helpful in case we don’t accept "
"that specific fix but want to keep track of the issue. Please keep in "
"mind that the project maintainers reserve the rights to accept or reject "
"incoming PRs, so it is better to separate the issue and the code to fix "
"it from each other. In some cases, project maintainers may request you to"
" create a separate issue from PR before proceeding."
msgstr ""
"**错误修复：** "
"如果您只是修复一个小错误，立即提交拉取请求即可，但我们强烈建议您提交一个问题，详细说明您要修复的问题。如果我们不接受该特定修复，但又想跟踪该问题，这将很有帮助。请记住，项目维护者有权接受或拒绝收到的"
" PR，因此最好将问题和修复代码分开。在某些情况下，项目维护者可能会要求您在继续之前创建一个独立于 PR 的问题。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:89
#: 8c0e7fdee1a7494ba84bf53ce16a7350
msgid ""
"**Refactor:** For small refactors, it can be a standalone PR itself "
"detailing what you are refactoring and why. If there are concerns, "
"project maintainers may request you to create a `#DIP` for the PR before "
"proceeding."
msgstr ""
"**重构：** 对于小规模的重构，可以是一个独立的 PR，详细说明重构的内容和原因。如果有疑虑，项目维护者可能会要求你在继续之前为 PR 创建一个"
" `#DIP`。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:91
#: 7049e4898fca4eb1899f884ed4af965a
msgid ""
"**Feature/Large changes:** If you intend to change the public API, or "
"make any non-trivial changes to the implementation, we require you to "
"file a new issue as `#DIP` (dingofs Improvement Proposal). This lets us "
"reach an agreement on your proposal before you put significant effort "
"into it. You are welcome to submit a PR along with the DIP (sometimes "
"necessary for demonstration), but we will not review/merge the code until"
" the DIP is approved."
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md:93
#: b7c6ae8a63714fbfa42f6a36c13b7a0f
msgid ""
"In general, small PRs are always easier to review than large PRs. The "
"best practice is to break your work into smaller independent PRs and "
"refer to the same issue. This will greatly reduce turnaround time."
msgstr "一般来说，小型公关总是比大型公关更容易审核。最好的做法是将您的工作分成较小的独立公关，并提及同一问题。这将大大缩短周转时间。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:95
#: 59a22bc4a3b746eeb38de7af51b19ba5
msgid ""
"If you wish to share your work which is not ready to merge yet, create a "
"[Draft PR](https://github.blog/2019-02-14-introducing-draft-pull-"
"requests/). This will enable maintainers and the CI runner to prioritize "
"mature PR's."
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md:97
#: b5bc9390127c4c60bf93c17efb681a9d
msgid ""
"Finally, never submit a PR that will put master branch in broken state. "
"If the PR is part of multiple PRs to complete a large feature and cannot "
"work on its own, you can create a feature branch and merge all related "
"PRs into the feature branch before creating a PR from feature branch to "
"master."
msgstr ""
"最后，千万不要提交会使主分支处于崩溃状态的 PR。如果 PR 是为完成一个大型功能而提交的多个 PR "
"的一部分，且无法独立运行，那么可以创建一个功能分支，将所有相关的 PR 合并到功能分支中，然后再创建从功能分支到主分支的 PR。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:99
#: 6705798a43ae43c482e8d0ee65583efe
msgid "Protocol"
msgstr "规程"

#: ../../source/contributing/contributing.md:101
#: cea96e093e4b42f29942ef8af7831f44
msgid "Authoring"
msgstr "编写"

#: ../../source/contributing/contributing.md:103
#: af04ceeec53f4f2ba2f1f4196cb6b6e0
msgid "Fill in all sections of the PR template."
msgstr "填写 PR 模板的所有部分。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:104
#: a1690663053b41dd87a15ef8abe966d9
msgid ""
"Title the PR with one of the following semantic prefixes (inspired by "
"[Karma](http://karma-runner.github.io/0.10/dev/git-commit-msg.html])):"
msgstr ""
"用以下语义前缀之一为 PR 命题（受 [Karma](http://karma-runner.github.io/0.10/dev/git-"
"commit-msg.html])启发）："

#: ../../source/contributing/contributing.md:106
#: 5ce09a9efa3d43e9849b15f32a47be09
msgid "`feat` (new feature)"
msgstr "`feat`（新功能）"

#: ../../source/contributing/contributing.md:107
#: 19f81e76663b4d9ba31842a40f2ee0e6
msgid "`fix` (bug fix)"
msgstr "`fix` (错误修复)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:108
#: df045e1cac924e50bf4166e82c37ad4d
msgid "`docs` (changes to the documentation)"
msgstr "`文档`（对文档的修改）"

#: ../../source/contributing/contributing.md:109
#: bc559f4561e7475e88a0748169d76b8f
msgid ""
"`style` (formatting, missing semi colons, etc; no application logic "
"change)"
msgstr "`style`（格式化、缺少分号等；不改变应用程序逻辑）"

#: ../../source/contributing/contributing.md:110
#: feb77db8a16b439194503022386a15b9
msgid "`refactor` (refactoring code)"
msgstr "`refactor` (重构代码)"

#: ../../source/contributing/contributing.md:111
#: 89b55a4c4420462b8166f9ec5fd256d4
msgid ""
"`test` (adding missing tests, refactoring tests; no application logic "
"change)"
msgstr "`test` （添加缺失的测试、重构测试；不改变应用程序逻辑）"

#: ../../source/contributing/contributing.md:112
#: 5be5ca5c2f9e43d5be855410a7c314da
msgid "`chore` (updating tasks etc; no application logic change)"
msgstr "`chore` （更新任务等；不改变应用程序逻辑）"

#: ../../source/contributing/contributing.md:113
#: dde9a599303d4ceda446c57311106acb
msgid "`perf` (performance-related change)"
msgstr "`perf` （与绩效有关的变化）"

#: ../../source/contributing/contributing.md:114
#: 96d8f1ce21f346f09f3dace348eaefb4
msgid "`build` (build tooling, Docker configuration change)"
msgstr "`build` （构建工具、Docker 配置更改）"

#: ../../source/contributing/contributing.md:115
#: 2543789752824801aadfb23df36ea857
msgid "`ci` (test runner, Github Actions workflow changes)"
msgstr "`ci` （测试运行器、Github 操作工作流程变更）"

#: ../../source/contributing/contributing.md:116
#: bc8a6c6165d743efb1c0920612e9e3a2
msgid "`other` (changes that don't correspond to the above -- should be rare!)"
msgstr "`other`（与上述内容不一致的更改 -- 应该很少见！）。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:117
#: cae7566e8e79432c90b4d345b14b40e4
msgid "Examples:"
msgstr "示例："

#: ../../source/contributing/contributing.md:118
#: b155b5197fda48479db25ea059b56809
msgid "`feat: export charts as ZIP files`"
msgstr "特征：将图表导出为 ZIP 文件"

#: ../../source/contributing/contributing.md:119
#: 1e406ba8c16c495aa4784ad163e20bac
msgid "`perf(api): improve API info performance`"
msgstr "`perf(api): 提高应用程序接口信息的性能`"

#: ../../source/contributing/contributing.md:120
#: d76eaafaba5d439185ad83405e36895b
msgid "`fix(chart-api): cached-indicator always shows value is cached`"
msgstr "修正(chart-api)：缓存指示器始终显示已缓存的值"

#: ../../source/contributing/contributing.md:122
#: f364c341829d4ebfa14a36cbb6f2d97d
msgid ""
"Add prefix `[WIP]` to title if not ready for review (WIP = work-in-"
"progress). We recommend creating a PR with `[WIP]` first and remove it "
"once you have passed CI test and read through your code changes at least "
"once."
msgstr ""
"如果尚未准备好接受审核，请在标题中添加前缀 `[WIP]`（WIP = 进行中的工作）。我们建议先创建 PR，并在通过 CI "
"测试并至少通读一次代码更改后删除前缀`[WIP]`。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:123
#: 08da07ab3e6f4240aaabf2f27cee8a73
msgid ""
"If you believe your PR contributes a potentially breaking change, put a "
"`!` after the semantic prefix but before the colon in the PR title, like "
"so: `feat!: Added foo functionality to bar`"
msgstr ""
"如果您认为您的 PR 有可能带来破坏性改动，请在语义前缀之后、PR 标题的冒号之前加上 `！`，就像这样： feat！：为 bar 添加 foo "
"功能"

#: ../../source/contributing/contributing.md:124
#: 2a7e90704953459285ca8df19d517673
msgid ""
"**Screenshots/GIFs:** Changes to user interface require before/after "
"screenshots, or GIF for interactions"
msgstr "**屏幕截图/GIF：** 更改用户界面需要截图前/后，或 GIF 进行交互"

#: ../../source/contributing/contributing.md:125
#: 676eb8deacbb48f3914188f9c7a594e8
msgid ""
"Recommended capture tools ([Kap](https://getkap.co/), "
"[LICEcap](https://www.cockos.com/licecap/), "
"[Skitch](https://download.cnet.com/Skitch/3000-13455_4-189876.html))"
msgstr "推荐的捕捉工具（[Kap](https://getkap.co/)、[LICEcap](https://www.cockos.com/licecap/)、[Skitch](https://download.cnet.com/Skitch/3000-13455_4-189876.html)）"

#: ../../source/contributing/contributing.md:126
#: 841adf6f35d946b99cb43d609210c032
msgid ""
"If no screenshot is provided, the committers will mark the PR with "
"`need:screenshot` label and will not review until screenshot is provided."
msgstr "如果没有提供截图，提交者会在 PR 上标注 `need:screenshot`（需要截图）标签，在提供截图之前不会进行审核。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:127
#: 0c61626b128042d088fe6561248a8b4a
msgid ""
"**Dependencies:** Be careful about adding new dependency and avoid "
"unnecessary dependencies."
msgstr "**依赖关系：** 添加新的依赖关系时要小心谨慎，避免不必要的依赖关系。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:128
#: 7a11e48df6ee4f9db83c00666e74115a
msgid ""
"**Tests:** The pull request should include tests, either as doctests, "
"unit tests, or both. Make sure to resolve all errors and test failures."
msgstr "**测试：** 拉取请求应包括测试，可以是 doctests、单元测试，或两者兼而有之。确保解决所有错误和测试失败。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:129
#: 3b7efbb194914661aebe5c03f62751b1
msgid ""
"**Documentation:** If the pull request adds functionality, the docs "
"should be updated as part of the same PR."
msgstr "**文档：** 如果拉取请求增加了功能，文档应作为同一 PR 的一部分进行更新。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:130
#: 08135028f61c43debc60b599943e50a1
msgid ""
"**CI:** Reviewers will not review the code until all CI tests are passed."
" Sometimes there can be flaky tests. You can close and open PR to re-run "
"CI test. Please report if the issue persists. After the CI fix has been "
"deployed to `master`, please rebase your PR."
msgstr ""
"**CI：** 审核人员在所有 CI 测试通过之前不会审核代码。有时，测试可能会出现问题。您可以关闭并打开 PR 以重新运行 CI "
"测试。如果问题仍然存在，请报告。在 CI 修复被部署到 “master ”后，请重置您的 PR。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:131
#: 6d346779dd4349b7bdd05b5ee1f92052
msgid "**Code coverage:** Please ensure that code coverage does not decrease."
msgstr "**代码覆盖率：** 请确保代码覆盖率不降低。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:132
#: bfb8b33a975a4d64bfc3a9ec187e79ed
msgid ""
"Remove `[WIP]` when ready for review. Please note that it may be merged "
"soon after approved so please make sure the PR is ready to merge and do "
"not expect more time for post-approval edits."
msgstr "准备就绪后，删除 `[WIP]`。请注意，批准后可能很快就会合并，因此请确保 PR 已准备好合并，且不要期望有更多时间进行批准后的编辑。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:133
#: 4dc1896867df4754a03dabfefec5982c
msgid ""
"If the PR was not ready for review and inactive for > 30 days, we will "
"close it due to inactivity. The author is welcome to re-open and update."
msgstr "如果 PR 尚未准备好接受审核，且静止时间超过 30 天，我们将以静止为由关闭 PR。欢迎作者重新打开并更新。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:135
#: 36674082566b4f62bd88578d0efccf20
msgid "Reviewing"
msgstr "检查"

#: ../../source/contributing/contributing.md:137
#: 42b98feea8c548dfa2d2029fefedcde1
msgid "Use constructive tone when writing reviews."
msgstr "在撰写评论时使用建设性的语气。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:138
#: 56a4535422784f70b6cfb6429bd5d037
msgid ""
"If there are changes required, state clearly what needs to be done before"
" the PR can be approved."
msgstr "如果需要修改，应明确说明在批准 PR 之前需要做哪些工作。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:139
#: c55def434a4f45ed8e5eb1f1b61d70aa
msgid ""
"If you are asked to update your pull request with some changes there's no"
" need to create a new one. Push your changes to the same branch."
msgstr "如果您被要求更新您的拉取请求，并做出一些修改，您无需创建一个新的拉取请求。将您的更改推送到同一分支即可。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:140
#: 3902bac841164858b0dfbc86c9c6788d
msgid ""
"The committers reserve the right to reject any PR and in some cases may "
"request the author to file an issue."
msgstr "提交者保留拒绝任何 PR 的权利，在某些情况下可能会要求作者提交问题。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:142
#: 27f2dbf61b7c40259be6a62b6594f9f8
msgid "Merging"
msgstr "合并"

#: ../../source/contributing/contributing.md:144
#: fd44559997604596a6b1964b779e1c5b
msgid "At least one approval is required for merging a PR."
msgstr "合并 PR 至少需要一个批准。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:145
#: 35ee554fdb094b978d3b7d97d468cdda
msgid "PR is usually left open for at least 24 hours before merging."
msgstr "在合并前，PR 通常至少要开放 24 小时。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:146
#: 25bd8135a94e4a20bae48d29b19a063c
msgid ""
"After the PR is merged, [close the corresponding "
"issue(s)](https://help.github.com/articles/closing-issues-using-"
"keywords/)."
msgstr ""
"合并 PR 后，[关闭相应的问题](https://help.github.com/articles/closing-issues-using-"
"keywords/)。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:148
#: f3e8dce7f6cd4dce9df1db56b3187a7e
msgid "Post-merge Responsibility"
msgstr "合并后的任务"

#: ../../source/contributing/contributing.md:150
#: 3c5ec5922a534621853dbfd4d6dcacd5
msgid ""
"Project maintainers may contact the PR author if new issues are "
"introduced by the PR."
msgstr "如果 PR 引发了新问题，项目维护者可以联系 PR 作者。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:151
#: a303e43b4fdd408c9f157b0d52ddb1c3
msgid ""
"Project maintainers may revert your changes if a critical issue is found,"
" such as breaking master branch CI."
msgstr "如果发现关键问题，如破坏主分支 CI，项目维护人员可能会还原你的更改。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:153
#: 10272112db434e7e9e9fe3e14fe12437
msgid "Managing Issues and PRs"
msgstr "管理问题和 PR"

#: ../../source/contributing/contributing.md:155
#: 02490c4e3fbf41b98ceb84ed0652d112
msgid ""
"To handle issues and PRs that are coming in, committers read issues/PRs "
"and flag them with labels to categorize and help contributors spot where "
"to take actions, as contributors usually have different expertises."
msgstr "为了处理收到的问题和 PR，提交者会阅读问题/PR，并用标签对其进行标记，以进行分类并帮助贡献者发现应采取的行动，因为贡献者通常具有不同的专业知识。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:157
#: 20365113f03f4906a8c141700c1a6460
msgid "Triaging goals"
msgstr "分流目标"

#: ../../source/contributing/contributing.md:159
#: 9ffa1d865a0e4069ba4c350320296c72
msgid ""
"**For issues:** Categorize, screen issues, flag required actions from "
"authors."
msgstr "**针对问题：** 对问题进行分类、筛选，标记作者需要采取的行动。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:160
#: 576d822925ef40898ad72ec9a66ba60f
msgid ""
"**For PRs:** Categorize, flag required actions from authors. If PR is "
"ready for review, flag required actions from reviewers."
msgstr "**对于 PR：** 进行分类，标记作者需要采取的行动。如果 PR 已准备好接受审核，则标记审核人员的必要操作。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:162
#: 07732171fd184cf4a946e2c6ec93ab0f
msgid ""
"First, add **Category labels (a.k.a. hash labels)**. Every issue/PR must "
"have one hash label (except spam entry). Labels that begin with `#` "
"defines issue/PR type:"
msgstr "首先，添加**类别标签（又称哈希标签）**。每个问题/PR 必须有一个哈希标签（垃圾邮件条目除外）。以 `#` 开头的标签定义了问题/PR 类型："

#: ../../source/contributing/contributing.md b48bcc167764422cac8021c9659da58e
msgid "Label"
msgstr "标签"

#: ../../source/contributing/contributing.md 68c76273920d44fc8080b42f644c7130
msgid "for Issue"
msgstr "供发布"

#: ../../source/contributing/contributing.md bbc40c9d9cfd41a4bf980f8b959b1ac5
msgid "for PR"
msgstr "供提交 PR"

#: ../../source/contributing/contributing.md 2b9ea4eca7e2447ea5cdb2bbb209d618
msgid "`#bug`"
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md 62994403c5b343b3a2ef218dd6fc0e7b
msgid "Bug report"
msgstr "错误报告"

#: ../../source/contributing/contributing.md 7051624dde394b2a91d0f2865ded1e85
msgid "Bug fix"
msgstr "错误修复"

#: ../../source/contributing/contributing.md 0099aee8e35843ae85b05effd43688fb
msgid "`#code-quality`"
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md a0d3a421bdcf4d70b4c976c65e3da520
msgid "Describe problem with code, architecture or productivity"
msgstr "描述代码、架构或效率方面的问题"

#: ../../source/contributing/contributing.md 6840a7aa50514202ab3f5cf42d8e8071
msgid "Refactor, tests, tooling"
msgstr "重构、测试、工具"

#: ../../source/contributing/contributing.md df18fc2c411147b59f44f23289f6f055
msgid "`#feature`"
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md 74078873f8db4f8a9ec1300b985305ab
msgid "New feature request"
msgstr "新功能请求"

#: ../../source/contributing/contributing.md 7036cc939a284f2680f147d9cb29957b
msgid "New feature implementation"
msgstr "新功能的实施"

#: ../../source/contributing/contributing.md 2c9b9b4b03ee42debbb65577178a948c
msgid "`#refine`"
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md 8541206eebf942bdbb6f91e0186abb8e
msgid ""
"Propose improvement that does not provide new features and is also not a "
"bug fix nor refactor, such as adjust padding, refine UI style."
msgstr "提出不提供新功能，也不是错误修复或重构的改进建议，如调整 padding、改进 UI 风格。"

#: ../../source/contributing/contributing.md 3d238ae048ef4770b02fa9dd42001001
msgid ""
"Implementation of improvement that does not provide new features and is "
"also not a bug fix nor refactor, such as adjust padding, refine UI style."
msgstr "实施不提供新功能的改进，也不是错误修复或重构，如调整填充、改进用户界面风格。"

#: ../../source/contributing/contributing.md d8d9e7cf52ee49969e370483173f6d18
msgid "`#doc`"
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md a89495185913447eae425b6c19780607
#: fe427ee42d56477590d7198189d9acbd
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: ../../source/contributing/contributing.md 29fca0ae0775427f863974a5db442acf
msgid "`#question`"
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md 5685128c9ea1487ba2faecfd136dda4e
msgid ""
"Troubleshooting: Installation, Running locally, Ask how to do something. "
"Can be changed to `#bug` later."
msgstr "故障排除： 安装、本地运行、询问如何操作。稍后可改为 `#bug`。"

#: ../../source/contributing/contributing.md cf2075d8b1b74caca41648936d713f08
#: f7e53f8f8d7942dca76f3ccfb6787b25
msgid "N/A"
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md 91ee758bb5c64dbda20b6948b36d7ab0
msgid "`#DIP`"
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md c5db4f4688434bc49c240efdd8188d0b
msgid "dingofs Improvement Proposal"
msgstr "DingoDB 改进建议"

#: ../../source/contributing/contributing.md:174
#: 36dab7a4541f4ce4a516f33d4ff43a92
msgid "Then add other types of labels as appropriate."
msgstr "然后酌情添加其他类型的标签。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:176
#: 74bc4ca83b3b47b2b6c92b1f5b6f0e82
msgid ""
"**Need labels:** These labels have pattern `need:xxx`, which describe the"
" work required to progress, such as `need:rebase`, `need:update`, "
"`need:screenshot`."
msgstr ""
"**需求标签：** 这些标签的模式为 `need:xxx`，描述了进展所需的工作，如 "
"`need:rebase`、`need:update`、`need:screenshot`。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:177
#: a98c1b1aa0bc4b69b6d26aea79bd3f49
msgid ""
"**Risk labels:** These labels have pattern `risk:xxx`, which describe the"
" potential risk on adopting the work, such as `risk:db-migration`. The "
"intention was to better understand the impact and create awareness for "
"PRs that need more rigorous testing."
msgstr ""

#: ../../source/contributing/contributing.md:178
#: 0b279f2e38634f64919dab0049c66f04
msgid ""
"**Status labels:** These labels describe the status (`abandoned`, "
"`wontfix`, `cant-reproduce`, etc.) Issue/PRs that are rejected or closed "
"without completion should have one or more status labels."
msgstr "**状态标签：** 这些标签描述了状态（“放弃”、“不想修复”、“可以重新生成 ”等）。被拒绝或未完成就关闭的问题/PR 应具有一个或多个状态标签。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:179
#: 04e8f7da9fb04eb0b5bd397ffb7dc366
msgid ""
"**Version labels:** These have the pattern `vx.x` such as `v0.28`. "
"Version labels on issues describe the version the bug was reported on. "
"Version labels on PR describe the first release that will include the PR."
msgstr ""
"**版本标签：** 这些标签的模式为 `vx.x`，如 `v0.28`。问题上的版本标签描述了错误报告的版本。PR 上的版本标签描述的是包含 PR"
" 的第一个版本。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:181
#: 356e6fe472044664b8bea3ac3d265db9
msgid ""
"Committers may also update title to reflect the issue/PR content if the "
"author-provided title is not descriptive enough."
msgstr "如果作者提供的标题描述性不够，提交者也可以更新标题以反映问题/PR 的内容。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:183
#: 91a94c95e70f473a92ab424c5e42ed8a
msgid ""
"If the PR passes CI tests and does not have any `need:` labels, it is "
"ready for review, add label `review` and/or `design-review`."
msgstr ""
"如果 PR 通过了 CI 测试，且没有任何 “need: ”标签，则可以进行审核，添加标签 “review ”和/或 “design-"
"review”。"

#: ../../source/contributing/contributing.md:185
#: 202756a30076474ca379baad33d0abd8
msgid ""
"If an issue/PR has been inactive for >=30 days, it will be closed. If it "
"does not have any status label, add `inactive`."
msgstr "如果某个问题/PR 在 >=30 天内一直处于非活动状态，则会被关闭。如果没有任何状态标签，则添加 “未激活”。"

